侵侵：華為從國家安全及軍事角度睇 非常危險 或可包括喺貿易協議入面

“You look at what they’ve done from a security standpoint, from a military standpoint, it’s very dangerous,” Trump said in remarks at the White House. “If we made a deal, I could imagine Huawei being possibly included in some form or some part of it.”

Trump predicted a swift end to the trade war with China, although no high-level talks have been scheduled between the two countries since the last round of negotiations ended in Washington two weeks ago.

⋯⋯Earlier on Thursday, U.S. Secretary of State Mike Pompeo accused the chief executive of Huawei, Ren Zhengfei, of lying about his company’s lack of ties to the Beijing government, which he said represented a security risk.

“The company is deeply tied not only to China but to the Chinese Communist Party. And that connectivity, the existence of those connections puts American information that crosses those networks at risk,” he said.

Huawei has repeatedly denied it is controlled by the Chinese government, military or intelligence services.